歐洲重申人權關切 法媒：王毅拉攏之行失敗

歐洲重申人權關切 法媒：王毅拉攏之行失敗
最新更新：2020/08/30 22:47

（中央社記者曾婷瑄巴黎30日專電）中國外長王毅24日開始訪歐之行，企圖拉攏歐洲各國，提升中國在歐洲降至冰點的輿論支持度。然而法國媒體表示，王毅這趟魅力外交相當失敗，人權團體的抗議則如影隨形。

王毅的行程從羅馬到巴黎，中間經過海牙和奧斯陸。在義大利期間，王毅和五星運動出身的外長迪馬尤（Luigi Di Maio）簽署兩項重要的貿易協定，企圖透過新絲路政策強化雙邊合作協議。但義大利總理孔蒂（Giuseppe Conte）拒絕接見王毅，兩人僅以電話溝通。

與王毅會談的荷蘭外交部長卜洛克（Stef Blok）不改直言本色，當面表示對北京箝制新疆維吾爾人及香港自由的關切。

在奧斯陸，王毅想談論北極圈的共同計畫，但最後的結論則是引發2019冠狀病毒疾病（COVID-19）的新型冠狀病毒並非來自中國，且要求挪威不得將諾貝爾和平獎頒給香港異議人士，此番言論也引發議論。

28日晚間，法國總統馬克宏以紅毯在艾里賽宮（Elysee）迎接王毅，不過會晤結束後，馬克宏未發表公開聲明。29日與法國外長勒德里安（Jean-Yves Le Drian）會談，會後也沒有召開記者會。

媒體報導，馬克宏在會晤時向王毅表明，法國不會禁止華為技術公司設備，「但基於通信安全的重要性…法國傾向使用歐洲第5代行動通訊（5G）系統」。

此外，馬克宏與勒德里安也多次針對中國人權狀況，特別是香港及新疆維吾爾人的處境，向王毅表達嚴正關切。法國外交部今早發布的新聞稿也再次強調法國的態度。

法國「星期日報」（Le Journal du Dimanche）表示，法中兩國間的歧見日積月累，從華為5G到台灣法國間的友好關係。

這篇文章表示，儘管王毅宣稱此行目的是為了「支持一個穩定與繁榮的歐洲，對大家都有益」，但他的目標其實是要弱化歐洲與美國的連結，並希望加強北京與歐洲各國個別的雙邊關係，避免面對團結的歐洲。

王毅之前呼籲歐洲揚棄與中國間的「冷戰」心態，不過中國海軍在南海軍事演習中卻發射飛彈。中國此舉企圖向美國海軍示威，但同時也為了警告這區的西方海軍行動。

「星期日報」表示，中國在歐洲輿論的支持度會到新低點，然而王毅這趟歐洲行程看來對提升人氣沒有多大幫助。

王毅今天出席法國國際關係研究院（IFRI）活動時重申，香港和新疆議題屬於中國內政，希望他國不要插手干涉。

訪歐期間，抗議團體也如影隨形。王毅重要拜會所到之處，都能看見港人、維族、藏人及當地聲援者抗議的身影。法國28日及今晨都有逾百名民眾集結示威，反對中國共產黨暴政。

王毅明天將前往下一站德國，拜會總理梅克爾（Angela Merkel）。（編輯：郭中翰）1090830

持續追擊王毅 羅冠聰週二擬在德外交部外舉行集會

王毅訪歐行進入尾聲，羅冠聰將在週二於德國外交部外舉行集會，表達訴求。（法新社）

2020-08-30 09:09:42
〔即時新聞／綜合報導〕中國外交部長王毅持續在歐洲進行訪問，預計將在週二抵達德國，香港眾志創黨主席羅冠聰持續「追擊」王毅，預計將在德國時間週二上午在德國外交部外舉行集會，呼籲德國實施「救生艇計劃」。

羅冠聰稍早在臉書表示，王毅訪歐之旅首站到義大利時，他在義國外交部外抗議引起傳媒廣泛報導，同時也讓王毅在後續的挪威、荷蘭、法國之行都被問及香港以及新疆等人權問題，讓王毅的「中歐外交」宣傳效果大打折扣。

羅冠聰強調，既然先前在王毅訪歐首站時取得廣泛成效，在王毅訪歐最後一站的德國當然也要「歡迎」他，週二預計將和德國「對華政策跨國議會聯盟」、世界維吾爾代表大會、受威脅群體協會等成員在德國外交部外向德國表達訴求，籲德國實施「救生艇計劃」，拯救被迫害的香港示威者，希望歐盟向中國實施制裁，令中國及香港官員對侵犯人權的行為負責。

羅冠聰提到，即使各國依然要與中國維持商貿關係，民主中最核心的自由以及對人權的追求不能因此而退卻，希望歐洲各國都能在民主退潮之際守住尊嚴，共同對抗威權擴張，守護民主自由價值。

繼續狙擊

王毅訪德前夕 多名德國議員致信外長：中國失去信賴夥伴資格

三名德國聯邦議員以信件方式警告外長馬斯，中國已經喪失成為「值得信賴之夥伴」的資格。（路透）

2020-08-30 07:38:13
〔即時新聞／綜合報導〕中國外交部長王毅自25日起依序訪問義大利、荷蘭、挪威、法國、德國等歐洲5國，不過各國紛紛提起香港及新疆問題，而在王毅訪德前夕，德國聯邦議會人權委員會的三名議員以信件方式警告德國外長馬斯（Heiko Maas），中國已經喪失成為「值得信賴之夥伴」的資格。

根據《德國之聲》報導，致函馬斯的三名議員以跨黨派身分組成，分別為德國聯邦議會人權委員會主席延森（Gyde Jensen）、長年關注中國人權議題的委員會發言人鮑澤（Margarete Bause）及人權問題資深議員布蘭德（Michael Brand），而3人都是「對華政策跨國議會聯盟」成員。信函中強調，此次外長會面只應用來交流雙邊及國際關係看法，不應被中國當局用於「國內及國際宣傳」，同時德國政府必須利用此會晤作為「要求關閉維吾爾族再教育營」的契機。

另外，信函中也提到香港議題，指出北京粗暴地破壞國際法準則，當前中國領導人在外交及內政方面變得更富攻擊性，已喪失了成為值得信賴之夥伴的資格，中國當局的行為與「和睦相處」原則相牴觸，不管在區域還是國際層面上，都加劇了緊張態勢。

而中國即使在面對德國及歐洲，也顯露出「毫無遮掩的權利訴求」，中國正在網路等各種途徑大力貶低民主體系，在歐洲各地散播極權主義，信函強調，目前擔任歐盟輪值主席的德國聯邦政府，有責任做出明確表態。

好撚柒呀
死撚左鬼國自high喇

支那以為自己個國家好勁呀？
慳啲啦

習帝唔好淆啊，射兩支東風去大西洋
比班白皮睇下中共既實力

王毅將到訪德國 默克爾指香港等多課題需對話

發表時間： 29/08/2020 - 12:12

德國總理默克爾 POOL/AFP
作者：
小山

中國外長王毅訪問歐洲多國最後一站將是德國。德國總理默克爾昨天表示，歐洲和中國應該在彼此可以合作的話題上繼續對話，比如氣候變化等，也應在他們有不同意見的困難話題上繼續對話，例如香港問題。王毅抵達德國前，對法國訪問。王毅已經與法國總統馬克龍會見。雙方是否討論多個敏感議題，包括香港等，至此沒有傳出更多消息。

據聯合早報今天報道稱，默克爾在王毅訪德前夕稱：中德需就香港等多個課題繼續對話。默克爾提及 也應在中國有不同意見的困難話題上繼續對話，例如香港問題。

該報道引述路透社消息，默克爾在新聞發布會上對記者說，中國和歐洲需要在彼此存在不同意見的問題上展開討論，“這包括香港目前正在發生的事情。”默克爾還說，“我們希望繼續對話，為多邊主義樹立榜樣。”

中國國務委員兼外長王毅目前正在對歐洲五國展開訪問，他已經結束對挪威的訪問。目前尚不清楚默克爾是否將會見王毅。

EU都收香港人指日可待

如果歐盟都實施「救生艇計劃」就好

之前去個時仲警告人

無聲氣

越嚟越覺得羅冠聰好似胡適，中華民國傑出外交家。

我睇全世界都等美國大選完先算

沒錯

幅圖完全冇違和感

Tvb 播到拉攏左法國咁

香港海路逃走被送中嗰一單嘢,觸動左好多左膠情緒

但對而家已經喺歐洲嘅香港人佢應該都要做啲嘢
好似澳洲咁
香港人已經係返香港都會人權受威脅嘅程度

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

勁叻仔，唔洗同香港啲九品芝麻官交手

林鄭呢一刻應該好撚嬲

王毅都幾撚廢

以上外國人全部違反港區國安法
香港警察點解仲唔做野
點解要包庇外國勢力

某啲人心諗，唔迫到佢走留喺香港仲好

唔怪得唔多見牆內係咁報「喜訊」

出走歐洲比人追住屌
面皮石屎牆咁厚

王毅咪當去其他國家睇樓囉，反正你個支那點sell 都係咁柒既啦

五大訴求

去每個國家都警告佢地

聯署支持封殺微信同TikTok

0
0
1

點解呢個噉多日都重未簽爆
利申簽咗

多謝各地手足

通常呢d 返到去要斬首
古時係咁

之前咪有講過話要對國內硬對國外軟

依家咪知唔work

雖然預期幾年後又會好似六四咁當無事發生過繼續做生意，但中國要付出唔少

每次六四你都揀鎮壓並唔係無成本

魅力外交呢隻膠面有咩魅力可言
人權團體的抗議則如影隨形

周圍屌人老母都叫拉攏

Push

點解無報導小枌紅搖棋納喊,係咪已經無錢比,抑或因疫情翻咗大陸?

牛佬外交走住黎屌

去到邊，就俾人追住屌。睇下幾時嬲嬲豬話我要番中國。

日撚日係度研究小學雞既外交思想
小學雞條廢柴英文字都唔識多隻
留學又無 又未派駐過外地
有閪外交思想咩

你咁講 又好似真係唔覺wor

五毛唔敢入嚟負皮

咁事實佢真係無忽勁

中共黨內又唔算高位

除咗識口交

死咁多人
同人講算把啦
沒什麼嘛

大家老兄弟！

香港有冇人權關啲歐洲人咩事？
點解會幫手
唔乖乖地收錢？

一揮旗就趕你返大陸 咁辛苦先過到去仲邊敢出聲

跟大陸比
算什麼呢？

你呀！

永遠這樣的！

法國人都這樣呢？

喝醉算啦！

我帶來了茅台！
好呀！

跟著有更好啦！

你懂得呀！

要我說明白？

人家說

Fuck off

How to say in French ?

撚有錢咩

王毅：中國抗疫越成功「有人越要質疑抹黑」

出返去

維特齊訪台 王毅稱會讓其付出深重代價
最新更新：2020/08/31 09:18

捷克參議院議長維特齊（左）30日率89人團抵台，正在德國出訪的中國外交部長王毅（右）對此說，中國會讓維特齊付出深重代價。（）

（中央社台北31日電）捷克參議院議長維特齊（MilošVystrčil）昨天率89人團抵台，引起關注。正在德國出訪的中國外交部長王毅對此說，中國會讓維特齊付出深重代價。

據央視新聞報導，中國國務委員兼外長王毅當地時間31日在德國對媒體聲稱，「台灣是中國領土不可分割的一部分」。

王毅說，在兩岸議題上挑戰「一個中國原則」，就是與14億中國人民為敵，他還說這是國際背信行為。

王毅稱維特齊訪台灣是「公開挑釁」，且背後有反對中國的勢力，「中國政府和中國人民決不會聽之任之、坐視不管，一定要讓其為自己的短視行為和政治投機付出深重代價。」

中國駐捷克大使館當地時間29日也曾以發言人名義表示，中方一貫堅決反對建交國和台灣進行任何形式官方往來。

中國駐捷克大使館指維特齊訪台「嚴重干涉中國內政」、「嚴重侵犯中國國家主權和領土完整」、「嚴重違反國際關係基本準則和雙邊政治承諾」。（編輯：翟思嘉）1090831

未夠國際關注，要繼續增強

過街老鼠

唔鎮壓咪好似蘇聯咁倒台
你認為有得揀咩

當年有香港班大中華膠幫你鋪橋搭路 今日

支那以為隔返10年八年就可以無事
咁我可以勸佢地死左條心

我地唔係想要救生艇，係想佢亮劍呀屌

為什麼

我覺得主要係文革、六四都係真中國內政

香港算係半個中國地方，發生同一件事國際反應當然大

難保下一次入侵其他國家又會話係中國內政

反而擔心武肺，經濟下行之下其他國家逼住搵錢，中咗中共嗰個「錢係大哂，乜嘢道德都可以拋諸腦後」嗰個觀念

武肺或成中共救命草

想射到2枝出海? 咁至少要射4枝

舞鶴

得返一支到目的地

Sorry, hi錯個負評

沒關係

畀救生艇只會令人走，而唔係加速光復香港
一個二個淨係想有人畀你走，手足就變咗condom
成班個反應想人幫你走，唔係想人幫你贏

欣賞佢既膽量夠膽去北歐呢啲人權大愛發源地

羅冠聰同一眾國際線手足

去人地國家說三道四

需要時間

Cctvb係咁 完全淫民日報化
日日講到美國做錯野又問題多
日日讚支國 係咩方面有咩重大發展咁
打飛機能力可比老胡

佢張相個表情好似同王毅講緊
You mad? Motherfuckers

垃圾中共
清朝嗰陣萬夷來朝
你宜家卑躬屈膝到要去曬哩啲蠻夷之地

屌埋人哋諾貝爾獎 笑撚到我

周圍警告人叫人唔好行差踏錯，唔打你算比面

一個國家無信用無法治
仲夠膽同佢做生意

有東德條肥婆繼續奶
唔怕

條傻閪王毅，佢一路外訪一路狙擊佢就岩

肉撚酸

王毅拉攏之行失敗

其實同當年老江訪問遇到六四新疆抗議ㄧ樣

屌 我地想贏嘛仆街 可以贏的話洗撚走

德國點解唔叫台仰講兩句

點算呀

贏

張太監圖毫無違和感
match

香港活動人士獲德國庇護：我別無選擇

今次截擊王毅行動好似暫時未見搵佢

確實

港台疆藏4族聯合抗共

逐步見證支共點樣收皮

又諗住繼續玩金錢外交，慳啲喇廢柴口交部

得返暗共汽車肥婆

禁錯負皮

究竟like 同dislike 可唔可以隔開少少

我拉攏你，著數我八你二，我叫你做咩你都要跟住做，我喺你國家起基建，你要俾返使用費同成本我。

Win Win，double Win 雙贏

唔駛將希望寄托俾下一代喇

歐洲崛起

冇錢仲咩仲同你傾，人地都睇穿你支共啦

歐洲重申人權關切 法媒：王毅拉攏之行失敗

借個位